// Do not edit this file!
// This file has been automatically generated.
// Edit LoggerBundle_hu.xrts and run the XRTSMakeBundle tool instead.
// 
package org.apache.myfaces.trinidadinternal.resource;

import java.util.ListResourceBundle;

public class LoggerBundle_hu extends ListResourceBundle {
  @Override
  public Object[][] getContents() {
    return new Object[][] {
    {"UNKNOWN_AGENT_ATTRIBUTES_CREATE_WITH_UNKNOWN", "A(z) \"{0}\" felhaszn\u00e1l\u00f3\u00fcgyn\u00f6k ismeretlen; \u00fcgyn\u00f6k l\u00e9trehoz\u00e1sa \"ismeretlen\" \u00fcgyn\u00f6kattrib\u00fatumokkal."},
    {"UNKNOWN_AGENT_TYPE_CREATE_WITH_NULL", "Az \u00fcgyn\u00f6kt\u00edpus ismeretlen; \u00fcgyn\u00f6k l\u00e9trehoz\u00e1sa null \u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00fcgyn\u00f6kattrib\u00fatumokkal."},
    {"CANNOT_GET_CAPABILITIES", "nem k\u00e9rhet\u0151k le funkci\u00f3k a funkci\u00f3dokumentumb\u00f3l"},
    {"CANNOT_LOCATE_CAPABILITIES_DOCUMENT", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a funkci\u00f3k dokumentuma"},
    {"CANNOT_RESOLVE_CAPABILITIES_FILE", "\"Nem oldhat\u00f3 fel a funkci\u00f3kat tartalmaz\u00f3 f\u00e1jl\""},
    {"INVALID_DEPENDENCY", "\u00c9rv\u00e9nytelen f\u00fcgg\u0151s\u00e9g a hivatkoz\u00e1s szerinti felv\u00e9telben"},
    {"REFERENCE_ID_NOT_FOUND", "A(z) {0} azonos\u00edt\u00f3 hivatkoz\u00e1sa nem tal\u00e1lhat\u00f3"},
    {"FAIL_PARSE_CAPABILITIES_DOCUMENT", "Nem siker\u00fclt elemezni a funkci\u00f3k dokumentum\u00e1t"},
    {"UNABLE_PARSE_AGENT_STRING", "Nem lehet elemezni az \u00fcgyn\u00f6k karaktersorozat\u00e1t"},
    {"ELEMENT_MISSING_ATTRIBUTES", "A(z) {0} hi\u00e1nyz\u00f3 (vagy \u00fcres) attrib\u00fatumokat tartalmaz"},
    {"FAIL_PARSE_CAPABILITIES_DATA_DOCUMENT", "Nem siker\u00fclt elemezni a funkci\u00f3adatok dokumentum\u00e1t"},
    {"UNABLE_PARSE_MODEL_STRING", "Nem lehet elemezni a modell karaktersorozat\u00e1t"},
    {"INVALID_CAPABILITY_DATA_URL", "A funkci\u00f3adatok {0} URL-c\u00edme \u00e9rv\u00e9nytelen"},
    {"CANNOT_FIND_SAVED_VIEW_STATE", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 mentett n\u00e9zet\u00e1llapot a(z) {0} tokenhez"},
    {"USE_APPLICATION_VIEW_CACHE_UNSUPPORTED", "A USE_APPLICATION_VIEW_CACHE nem t\u00e1mogatott, \u00e9s haszn\u00e1lata nem javasolt, mert \u00e1ltal\u00e1ban nem m\u0171k\u00f6dik."},
    {"NO_STRUCTURE_ROOT_AVAILABLE", "Nem \u00e9rhet\u0151 el strukt\u00fara \u00e9s gy\u00f6k\u00e9r"},
    {"NO_STRUCTURE_AVAILABLE", "Nem \u00e9rhet\u0151 el strukt\u00fara"},
    {"IGNORING_SERVLET_INIT_PARAM", "Szervlet inicializ\u00e1ci\u00f3s param\u00e9ter\u00e9nek figyelmen k\u00edv\u00fcl hagy\u00e1sa: {0}, nem elemezhet\u0151 a k\u00f6vetkez\u0151: {1}"},
    {"CANNOT_LOAD_VIEWHANDLER", "Nem t\u00f6lthet\u0151 be a k\u00f6vetkez\u0151 ViewHandler: {0}"},
    {"DUPLICATE_VIEWHANDLER_REGISTRATION", "Trinidad ViewHandler eleme t\u00f6bbsz\u00f6r van regisztr\u00e1lva. Az inicializ\u00e1l\u00f3d\u00e1si probl\u00e9m\u00e1k elker\u00fcl\u00e9s\u00e9hez, ellen\u0151rizze, hogy csak egy Trinidad implement\u00e1ci\u00f3s jar-f\u00e1jl van bet\u00f6ltve."},
    {"TIMESTAMP_CHECKING_ENABLED_SHOULDNOT_IN_PRODUCTION", "Az Apache Trinidad az id\u0151b\u00e9lyeg ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9nek enged\u00e9lyez\u00e9s\u00e9vel fut. Ezt nem szabad \u00e9les k\u00f6rnyezetben haszn\u00e1lni. L\u00e1sd a(z) {0} tulajdons\u00e1got a WEB-INF/web.xml f\u00e1jlban"},
    {"CANNOT_LOAD_URL", "Nem t\u00f6lthet\u0151 be a k\u00f6vetkez\u0151: {0}"},
    {"CANNOT_INSTANTIATE_UPLOADEDFILEPROCESSOR", "Nem hozhat\u00f3 l\u00e9tre UploadedFileProcessor p\u00e9ld\u00e1nya"},
    {"UPLOADED_FILE_LARGE", "A f\u00e1jl t\u00fal nagy, ez\u00e9rt nem t\u00f6lthet\u0151 fel."},
    {"RUNNING_IN_DEBUG_MODE", "A Trinidad hibakeres\u00e9si \u00fczemm\u00f3dban fut. Ne haszn\u00e1lja \u00e9les k\u00f6rnyezetben. L\u00e1sd: {0}"},
    {"ELEMENT_NOT_UNDERSTOOD", "A(z) {0} elem nem \u00e9rtelmezhet\u0151"},
    {"NOT_SUPPORT_EL_EXPRESSION", "A(z) {0} elem nem t\u00e1mogatja az EL-kifejez\u00e9seket."},
    {"ELEMENT_ONLY_ACCEPT_INTEGER", "A(z) {0} elem csak eg\u00e9sz \u00e9rt\u00e9keket fogad el"},
    {"ELEMENT_ONLY_ACCEPT_LONG", "A(z) {0} elem csak hossz\u00fa \u00e9rt\u00e9keket fogad el"},
    {"CANNOT_FIND_CONTEXT_CLASS_LOADER", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a k\u00f6rnyezeti oszt\u00e1ly bet\u00f6lt\u0151je."},
    {"CONFIGURATOR_SERVICES_INITIALIZED", "A konfigur\u00e1l\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1sok m\u00e1r inicializ\u00e1lva vannak."},
    {"REQUESTCONTEXT_NOT_PROPERLY_RELEASED", "A RequestContext nem lett megfelel\u0151en felszabad\u00edtva egy kor\u00e1bbi k\u00e9relmen."},
    {"UNABLE_SET_REQUEST_CHARACTER", "Nem \u00e1ll\u00edthat\u00f3 be a k\u00e9relem karakterk\u00f3dol\u00e1sa {0} \u00e9rt\u00e9kre, mivel a k\u00e9relem param\u00e9terei m\u00e1r be lettek olvasva."},
    {"RETURNFROMDIALOG_KEY_NOT_AVAILABLE", "Nem \u00e1ll rendelkez\u00e9sre \'DialogUsedRK\' kulcs a returnFromDialog sz\u00e1m\u00e1ra a megfelel\u0151 m\u0171velet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz!"},
    {"CANNOT_QUEUE_RETURN_EVENT", "Nem \u00e1ll\u00edthat\u00f3 sorba a visszat\u00e9r\u00e9si esem\u00e9ny: nincs ind\u00edt\u00e1si forr\u00e1s"},
    {"RENDERKIT_NOT_SUPPORT_DIALOGRENDERKITSERVICE", "A(z) {0} RenderKit nem t\u00e1mogatja a DialogRenderKitService szolg\u00e1ltat\u00e1st, \u00e9s nem haszn\u00e1lhat\u00f3 p\u00e1rbesz\u00e9dpanelek ind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz; egyszeres ablak haszn\u00e1lata."},
    {"HTTPSESSION_USED_FOR_CHANGE_PERSISTENCE", "Az Apache Trinidad HTTP munkamenetet haszn\u00e1l a meg\u0151rz\u00e9s m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz"},
    {"CHANGE_MANAGER_CREATION_FAILED", "Nem hozhat\u00f3 l\u00e9tre a k\u00f6vetkez\u0151 ChangeManager: {0}"},
    {"CANNOT_FIND_PARTIAL_TRIGGER", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} r\u00e9szleges esem\u00e9nyind\u00edt\u00f3 itt: {1}"},
    {"NEEDED_COMPONENT_NULL_NO_SCRIPT_WRITTEN", "Az \u00f6sszetev\u0151 null \u00e9rt\u00e9k\u0171, de sz\u00fcks\u00e9ges az \u00fcgyf\u00e9l-azonos\u00edt\u00f3hoz, \u00edgy a parancsf\u00e1jl \u00edr\u00e1sa elmaradt"},
    {"NULL_CLIENT_ID_NO_SCRIPT_RENDERED", "Az \u00fcgyf\u00e9l-azonos\u00edt\u00f3 null \u00e9rt\u00e9k\u0171, parancsf\u00e1jl nem lett megjelen\u00edtve"},
    {"CANNOT_CREATE_CONVERTER_LIKELY_BECAUSE_NO_CONVERTER_REGISTERED", "\u00c1talak\u00edt\u00f3 l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak k\u00eds\u00e9rlete a(z) {0} t\u00edpushoz, de ez sikertelen, v\u00e9lhet\u0151leg az\u00e9rt, mert nincs \u00e1talak\u00edt\u00f3 regisztr\u00e1lva."},
    {"NULL_CLINET_ID_NO_SCRIPT_RENDERED", "Az \u00fcgyf\u00e9l-azonos\u00edt\u00f3 null \u00e9rt\u00e9k\u0171, parancsf\u00e1jl nem lett megjelen\u00edtve"},
    {"FAIL_INSTANTIATE_PROPERTY", "A(z) {0} tulajdons\u00e1g p\u00e9ld\u00e1ny\u00e1nak l\u00e9trehoz\u00e1sa sikertelen."},
    {"CANNOT_GET_UNIQUE_NAME", "Nem k\u00e9rhet\u0151 le egyedi n\u00e9v!"},
    {"ELAPSED_TIME_ENCODING_GIF", "Eltelt id\u0151: {0} mp a gif k\u00f3dol\u00e1s\u00e1hoz"},
    {"LAF_NOT_FOUND", "A(z) \"{0}\" laf nem tal\u00e1lhat\u00f3."},
    {"ILLEGAL_CHARACTER_IN_ATTRIBUTE", "\u00c9rv\u00e9nytelen karakter (sz\u00f3k\u00f6z) a \"name\" attrib\u00fatumban"},
    {"INCORRECTLY_SET_NAME_ATTRIBUTE", "A \"name\" attrib\u00fatum helytelen be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \"name\" \u00e9rt\u00e9kre"},
    {"NAME_ATTRIBUTE_OF_TARGET_WILL_CAUSE_JAVASCRIPT_ERROR", "A \"name\" attrib\u00fatum be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \"target\", amely Javascript hib\u00e1kat okoz."},
    {"UNNECESSARY_NAME_ATTRIBUTE_START_WITH_JAVASCRIPT", "A(z) \"{0}\" attrib\u00fatum \u00e9rt\u00e9ke a \"javascript:\" karaktersorozattal kezd\u0151dik; ez f\u00f6l\u00f6sleges, \u00e9s Javascript hib\u00e1khoz vezethet."},
    {"ELEMENTS_NOT_CLOSED", "Nincsenek lez\u00e1rva az elemek:"},
    {"COMMENTS_CANNOT_INCLUDE", "A megjegyz\u00e9sek nem tartalmazhatnak \"--\" karaktert"},
    {"ENDING_WHEN_OTHER_EXPECTED", "Z\u00e1r\u00f3 {0}, amikor {1} kellene. Menetek:{2}"},
    {"ATTRIBUTE_OUTSIDE_ELEMENT", "Attrib\u00fatum \u00edr\u00e1sa elemen k\u00edv\u00fcl"},
    {"DUPLICATE_ATTRIBUTE_OUTPUT", "A(z) \"{0}\" attrib\u00fatum k\u00e9tszer van kiadva; helyette az attrib\u00fatum \u00edr\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9ges \"duplicate_{1}\" be\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal."},
    {"ELEMENT_END_NAME_NOT_MATCH_START_NAME", "Nem egyezik az elem z\u00e1r\u00f3 neve ({0}) a kezd\u0151 n\u00e9vvel ({1})"},
    {"GROUPNODE_REFER_INVALID_GROUP_NODE", "A(z) {0} GroupNode nem \u00e9rv\u00e9nyes csom\u00f3pontra hivatkozik."},
    {"CREATE_MODEL_EXCEPTION", "Kiv\u00e9tel a modell l\u00e9trehoz\u00e1sakor: {0}"},
    {"INVALID_EL_EXPRESSION", "A(z) {0} EL-kifejez\u00e9s \u00e9rv\u00e9nytelen, vagy hib\u00e1s \u00e9rt\u00e9ket adott vissza."},
    {"RESOURCE_BUNDLE_NOT_FOUND", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} er\u0151forr\u00e1sk\u00f6teg."},
    {"ERR_CLOSING_FILE", "hiba a(z) {0} f\u00e1jl bez\u00e1r\u00e1sakor"},
    {"ERR_GET_REGION_METADATA_FILE", "Hiba a ter\u00fcleti metaadatf\u00e1jlok lek\u00e9r\u00e9sekor: {0}"},
    {"ERR_READ_REGION_METADATA_FILE", "Hiba a ter\u00fcleti metaadatf\u00e1jl olvas\u00e1sakor: {0}"},
    {"REPLACE_COMPONENTTYPE_JSPURI", "A jspUri {0} hely\u00e9re {1} ker\u00fclt a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6sszetev\u0151t\u00edpusn\u00e1l: {2}"},
    {"UNKNOWN_ELEMENT", "Ismeretlen {0} elem a k\u00f6vetkez\u0151 helyen: {1}"},
    {"MISSING_AT", "<{0}> hi\u00e1nyzik a k\u00f6vetkez\u0151 helyen: {1}"},
    {"EXCEPTION_AT", "Kiv\u00e9tel a k\u00f6vetkez\u0151 helyen: {0}"},
    {"RENDERER_INSTANTIATION_FAILED", "Sikertelen a(z) {0} megjelen\u00edt\u0151 p\u00e9ld\u00e1ny\u00e1nak l\u00e9trehoz\u00e1sa"},
    {"RENDERER_NOT_FOUND", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) \'\'{0}\'\' megjelen\u00edt\u0151 a(z) \'\'{1}\'\' \u00f6sszetev\u0151csal\u00e1dhoz"},
    {"NO_SKIN_FACTORY", "Nincs SkinFactory"},
    {"STYLESHEETDOCUMENT_ID_NOT_MATCH_LOCAL_SKIN", "A requestMap eset\u00e9ben megadott {0} grafikus fel\u00fclet lesz haszn\u00e1latban, b\u00e1r a fogyaszt\u00f3 grafikus fel\u00fclet\u00e9hez tartoz\u00f3 styleSheetDocumentId a requestMap adataiban nem egyezik meg a helyi grafikus fel\u00fclet styleSheetDocument-azonos\u00edt\u00f3j\u00e1val. Ez hat\u00e1ssal lehet a teljes\u00edtm\u00e9nyre, mivel a fogyaszt\u00f3 \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00f3 st\u00edluslapja nem oszthat\u00f3 meg. A szolg\u00e1ltat\u00f3 st\u00edlusoszt\u00e1lyai az \u00fctk\u00f6z\u00e9sek elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben nem t\u00f6m\u00f6r\u00edthet\u0151k. Ennek az az oka, hogy a jar-f\u00e1jlok nem azonosak a szolg\u00e1ltat\u00f3n\u00e1l \u00e9s a fogyaszt\u00f3n\u00e1l. P\u00e9ld\u00e1ul az egyik az oszt\u00e1lyel\u00e9r\u00e9si \u00fatvonalon l\u00e9v\u0151 jar-f\u00e1jlban a trinidad-skins.xml olyan grafikus fel\u00fcleti b\u0151v\u00edtm\u00e9nyeit tartalmazhatja, amelyekkel a m\u00e1sik nem rendelkezik."},
    {"STYLESHEETDOCUMENT_ID_NOT_IN_REQUESTMAP", "A requestMap eset\u00e9n megadott {0} grafikus fel\u00fclet lesz haszn\u00e1latban, b\u00e1r a fogyaszt\u00f3 grafikus fel\u00fclet\u00e9hez tartoz\u00f3 styleSheetDocumentId nem szerepel a requestMap adataiban. Ez hat\u00e1ssal van a teljes\u00edtm\u00e9nyre, mivel a st\u00edluslapok nem oszthat\u00f3k meg a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e9s a fogyaszt\u00f3 k\u00f6z\u00f6tt."},
    {"REQUESTMAP_SKIN_NOT_USED_BECAUSE_NOT_EXIST", "A requestMap eset\u00e9ben megadott {0} grafikus fel\u00fclet nem haszn\u00e1lhat\u00f3, mivel nem l\u00e9tezik."},
    {"CANNOT_GET_SKIN_FROM_SKINFACTORY", "Nem k\u00e9rhet\u0151 le a SkinFactory {0} grafikus fel\u00fclete"},
    {"SKIN_CIRCULAR_INCLUDE_ERROR", "K\u00f6rk\u00f6r\u00f6s f\u00fcgg\u0151s\u00e9g van a fel\u00fclethivatkoz\u00e1si ikonn\u00e1l: {0}"},
    {"NULL_SKINADDITION", "Az addSkinAddition null \u00e9rt\u00e9k\u0171 SkinAddition objektumot kapott."},
    {"INVALID_TRANSLATION_SOURCE_VE_TYPE", "A fel\u00fclet translation-source tulajdons\u00e1g\u00e1t meghat\u00e1roz\u00f3 ValueExpression nem a v\u00e1rt Map vagy ResourceBundle t\u00edpus\u00fa, ez\u00e9rt a rendszer figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyja."},
    {"BOTH_BUNDLENAME_TRANSLATIONSOURCE_SET", "A bundle-name \u00e9s a translation-source egyidej\u0171leg nem \u00e1ll\u00edthat\u00f3 be. A bundle-name els\u0151bbs\u00e9get \u00e9lvez."},
    {"TRANSLATION_SOURCE_NOT_EL", "A translation-source csak EL-kifejez\u00e9s lehet. Ellen\u0151rizze a trinidad-skins.xml f\u00e1jlban."},
    {"FILE_HANDLER_NOT_SET_IN_SERVLETCONTEXT", "A java.io.File le\u00edr\u00f3 (\"javax.servlet.context.tempdir\") nincs be\u00e1ll\u00edtva a ServletContext k\u00f6rnyezetben"},
    {"RENDERINGCONTEXT_NOT_AVAILABLE", "Nincs el\u00e9rhet\u0151 RenderingContext"},
    {"CANNOT_LOCATE_HTMLRENDERKIT", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 az alapvet\u0151 HTMLRenderKit"},
    {"CANNOT_FIND_HTML_RENDERER", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 az alapvet\u0151 HTML-megjelen\u00edt\u0151 {0} sz\u00e1m\u00e1ra, t\u00edpus={1}"},
    {"CANNOT_GET_STYLESHEET_CACHE", "Nem \u00e9rhet\u0151 el a st\u00edluslap gyors\u00edt\u00f3t\u00e1ra"},
    {"MODEL_NOT_SPECIFIED_FOR_CHART_COMPONENT", "Nincs modell megadva a diagram \u00f6sszetev\u0151h\u00f6z."},
    {"TRAIN_MUST_INSIDE_FORM", "A sorozatokat \u0171rlapon bel\u00fcl kell haszn\u00e1lni"},
    {"NODESTAMP_FACET_NOT_FOUND_FOR_TRAIN", "A sorozat nodeStamp oldalt v\u00e1rt, de nem tal\u00e1lhat\u00f3 ilyen a sorozathoz: {0}"},
    {"VISIBLE_STOP_COUNT_MUST_ABOVE_ZERO", "A l\u00e1that\u00f3 le\u00e1ll\u00e1sok sz\u00e1ma csak > 0 lehet, kapott \u00e9rt\u00e9k: {0}"},
    {"VISIBLE_STOP_COUNT_MYST_INTEGER", "A l\u00e1that\u00f3 le\u00e1ll\u00e1sok sz\u00e1ma csak eg\u00e9sz \u00e9rt\u00e9k lehet, kapott \u00e9rt\u00e9k: {0}"},
    {"NODESTAMP_FACET_MISSING", "Hi\u00e1nyzik a \'nodeStamp\' oldal!"},
    {"SINGLE_STEP_MUST_INSIDE_FORM", "A SingleSteps csak \u0171rlapon bel\u00fcl haszn\u00e1lhat\u00f3"},
    {"FRAMES_MUST_INSIDE_FRAMEBORDERLAYOUTS", "A kereteknek a FrameBorderLayouts belsej\u00e9ben kell szerepelni\u00fck"},
    {"NO_PPR_CAPABLE_ID_FOUND_FOR_COMPONENT", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 PPR-k\u00e9pes \"azonos\u00edt\u00f3\" {0} elemeihez. Az \u00f6sszetev\u0151 nem \u00edrt ki \"azonos\u00edt\u00f3\" attrib\u00fatumot."},
    {"INVALID_STRING_ATTRIBUTE", "\u00c9rv\u00e9nytelen karaktersorozat attrib\u00fatum a chooseDate sz\u00e1m\u00e1ra: {0}"},
    {"UNABLE_ENCODE_URL", "Nem k\u00f3dolhat\u00f3 a(z) \'\'{0}\'\' URL a(z) \'\'{1}\'\' k\u00f3dol\u00e1ssal"},
    {"SORTING_DISABLED_TABLE_NOT_IN_FORM", "Rendez\u00e9s letiltva; a t\u00e1bl\u00e1zat nem \u0171rlapon tal\u00e1lhat\u00f3"},
    {"COMPONENT_COLUMN_OUTSIDE_TABLE", "{0}: t\u00e1bl\u00e1zaton k\u00edv\u00fcl haszn\u00e1lt oszlop"},
    {"NULL_NODE_NAME_CANNOT_ADD_CONVERTER_AND_VALIDATOR", "Nem vehet\u0151 fel \u00fcgyf\u00e9loldali \u00e1talak\u00edt\u00f3 \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u0151, mivel a csom\u00f3pont neve null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"NULL_VALIDATORS_ITERATOR", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u0151iter\u00e1tor a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"DUPLICATE_CONVERTER_ONE_PER_COMPONENT", "M\u00e1r van \u00e1talak\u00edt\u00f3 ehhez: \"{0}\". \u00d6sszetev\u0151nk\u00e9nt csak egy \u00e1talak\u00edt\u00f3 szerepelhet."},
    {"FRAME_MISSING_ATTRIBUTE", "a(z) {0} keretb\u0151l hi\u00e1nyzik a(z) {1} attrib\u00fatum"},
    {"ILLEGAL_COMPONENT_HIERARCHY_UIXCOMMAND_EXPECTED", "Figyelmeztet\u00e9s: szab\u00e1lytalan \u00f6sszetev\u0151-hierarchia, a v\u00e1rt UIXCommand helyett m\u00e1s t\u00edpus\u00fa \u00f6sszetev\u0151 tal\u00e1lhat\u00f3."},
    {"NAVIGATIONLEVELRENDERER_NOT_FOUND_CHILD_PROPERTY", "Figyelmeztet\u00e9s: a NavigationLevelRenderer a(z) \"{0}\" gyermektulajdons\u00e1got kereste, de nem tal\u00e1lta, v\u00e9lhet\u0151leg nem tal\u00e1lhat\u00f3 a v\u00e1rt gyermek\u00f6sszetev\u0151 (CommandNavigationItem)."},
    {"PANELACCORDION_MUST_INSIDE_FORM", "A PanelAccordion csak \u0171rlapon bel\u00fcl haszn\u00e1lhat\u00f3"},
    {"ERR_PARTIAL_PAGE_RENDERING", "Hiba r\u00e9szoldal megjelen\u00edt\u00e9sekor"},
    {"POLL_COMPONENT_MUST_INSIDE_FORM", "A lek\u00e9rdez\u00e9si \u00f6sszetev\u0151nek \u0171rlapon bel\u00fcl kell lennie; lek\u00e9rdez\u00e9s tilt\u00e1sa: {0}"},
    {"SELECTED_SHUTTLE_ITEMS_EXCEEDED_TOTAL_NUMBER", "A(z) \"{0}\" elem\u00e1thelyez\u00e9shez kijel\u00f6lt elemek sz\u00e1ma meghaladja az enged\u00e9lyezett \u00e9rt\u00e9ket. Egyetlen kijel\u00f6lt elem visszaad\u00e1s\u00e1ra sem ker\u00fcl sor."},
    {"SHOWDETAIL_NOT_IN_FORM_WILLNOT_FUNCTION_PROPERLY", "A showDetail nem \u0171rlapon szerepel, \u00e9s nem fog megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dni"},
    {"SOME_ENTRIES_NOT_FOUND_IN_SELECTITEMS", "A(z) {0} \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek n\u00e9h\u00e1ny bejegyz\u00e9s\u00e9t nem tartalmazza a SelectItems: {1}"},
    {"CANNOT_FIND_SELECTED_ITEM_MATCHING_VALUE", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a kijel\u00f6lt elemmel egyez\u0151 \"{0}\" \u00e9rt\u00e9k itt: {1}"},
    {"TABLE_HAS_NO_VISIABLE_COLUMN", "A(z) {0} azonos\u00edt\u00f3j\u00fa t\u00e1bl\u00e1ban nincsenek l\u00e1that\u00f3 oszlopok!"},
    {"TREE_COMPONENT_MUST_INSIDE_FORM", "A fa \u00f6sszetev\u0151t \u0171rlapon bel\u00fcl kell haszn\u00e1lni."},
    {"CANNOT_FIND_SCRIPTLET", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a szkriptlet: {0}"},
    {"UNABLE_GET_RESOURCE", "Nem k\u00e9rhet\u0151 le er\u0151forr\u00e1s: {0}"},
    {"RUNNING_DEBUG_JAVASCRIPT", "Az Apache Trinidad a javascript hibakeres\u00e9si \u00fczemm\u00f3dban fut. Ne haszn\u00e1lja \u00e9les k\u00f6rnyezetben. L\u00e1sd az \"org.apache.myfaces.trinidad.DEBUG_JAVASCRIPT\" param\u00e9tert a /WEB-INF/web.xml f\u00e1jlban"},
    {"RUNNING_DEBUG_JAVASCRIPT_IN_PRODUCTION_STAGE", "A k\u00f6rnyezet \u00e9les \u00fczemik\u00e9nt lett konfigur\u00e1lva, az Apache Trinidad pedig a javascript hibakeres\u00e9si v\u00e1ltozat\u00e1t futtatja. L\u00e1sd az \"org.apache.myfaces.trinidad.DEBUG_JAVASCRIPT\" param\u00e9tert a /WEB-INF/web.xml f\u00e1jlban"},
    {"DISABLE_CONTENT_COMPRESSION_IN_PRODUCTION_STAGE", "A k\u00f6rnyezete \u00e9les termel\u00e9sire lett konfigur\u00e1lva, \u00e9s az Apache Trinidad nem t\u00f6m\u00f6r\u00edtett CSS haszn\u00e1lat\u00e1val fut. N\u00e9zze meg az \"org.apache.myfaces.trinidad.DISABLE_CONTENT_COMPRESSION\" param\u00e9tert a /WEB-INF/web.xml f\u00e1jlban"},
    {"DEBUG_OUTPUT_TRUE_IN_PRODUCTION_STAGE", "A k\u00f6rnyezet \u00e9les \u00fczemik\u00e9nt lett konfigur\u00e1lva, az Apache Trinidad pedig a debug-output TRUE be\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal fut. L\u00e1sd a \"debug-output\" elemet a trinidad-config.xml f\u00e1jlban"},
    {"ILLEGAL_VALUE", "Szab\u00e1lytalan \u00e9rt\u00e9k: {0} a(z) {1} param\u00e9tern\u00e9l"},
    {"UNKNOWN_VALUE_FOR_ALIGN", "Ismeretlen igaz\u00edt\u00e1si \u00e9rt\u00e9k: {0}"},
    {"TABLESELECT_COMPONENT_MAY_ONLY_INSIDE_TABLE_AND_TREETABLE", "tableSelect \u00f6sszetev\u0151k csak table \u00e9s treeTable objektumon bel\u00fcl haszn\u00e1lhat\u00f3k"},
    {"NODESTAMP_FACET_ON_TREETABLE_MISSING_OR_NOT_UIXCOLUMN_TYPE", "A nodeStamp oldal a treeTable:{0} be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l hi\u00e1nyzik vagy nem UIXColumn t\u00edpus\u00fa"},
    {"UNEXPECTED_TREE_STATE", "V\u00e1ratlan fa\u00e1llapot: a rowKey f\u00f3kusz \u00fcres egy \u00f6sszes kibont\u00e1sa/\u00f6sszecsuk\u00e1sa k\u00e9relemn\u00e9l."},
    {"PAGE_NOT_CONTAIN_FORM_ELEMENT", "Az oldal nem tartalmaz \u0171rlapot, \u00edgy nem fog megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dni"},
    {"ONLY_SHOWDETAILITEM_ALLOWED_AS_PANELTABBED_CHILD", "A tr:panelTabbed gyermekek\u00e9nt csak tr:showDetailItem megengedett."},
    {"COMPONENT_VALUE_IS_NOT_VALID_BOUNDEDRANGEMODEL_INSTANCE", "A(z) \'\'{0}\'\' azonos\u00edt\u00f3j\u00fa \u00f6sszetev\u0151 \u00e9rt\u00e9ke nem a BoundedRangeModel \u00e9rv\u00e9nyes p\u00e9ld\u00e1nya"},
    {"RESOURCE_NOT_FOUND", "A(z) \"{0}\" er\u0151forr\u00e1s nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) \"{1}\" el\u00e9r\u00e9si \u00fatvonalon"},
    {"CANNOT_FIND_BUNDLE", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} k\u00f6teg"},
    {"REQUIRED_ATTRIBUTE_NOT_FOUND", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a k\u00f6telez\u0151 \"{0}\" attrib\u00fatum."},
    {"NOT_UNDERSTOOD_CHILD_NAME", "{0} nem \u00e9rtelmezhet\u0151 gyermekelem"},
    {"NOT_UNDERSTOOD_ATTRIBUTE", "\"{0}\" nem \u00e9rtelmezhet\u0151 attrib\u00fatum"},
    {"ONLY_ONE_CHILD_ELEMENT_ALLOWED", "Itt csak egy gyermekelem megengedett."},
    {"CANNOT_PARSE_ATTRIBUTE_VALUE", "Nem elemezhet\u0151 a k\u00f6vetkez\u0151 attrib\u00fatum \u00e9rt\u00e9ke: {0}"},
    {"CANNOT_PARSE_ATTRIBUTE_VALUE_NAMESPACE", "Nem elemezhet\u0151 a(z) {0} attrib\u00fatum \u00e9rt\u00e9ke, n\u00e9vter\u00fclet={1}"},
    {"UNKNOWN_ATTRIBUTE", "Ismeretlen attrib\u00fatum: {0}"},
    {"UNKNOWN_ATTRIBUTE_NAMESPACE", "Ismeretlen attrib\u00fatum: {0}, n\u00e9vter\u00fclet={1}"},
    {"ERR_PARSING_SKIN_CSS_FILE", "Hiba a grafikus fel\u00fclethez tartoz\u00f3 css f\u00e1jl elemz\u00e9sekor. A tulajdons\u00e1g nem lehet null \u00e9rt\u00e9k\u0171 vagy \u00fcres karaktersorozat. Az elemz\u0151 ezt figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyja. A n\u00e9v \'\'{0}\'\', az \u00e9rt\u00e9k \'\'{1}\'\'"},
    {"IGNORING_PROPERTIES_WITHOUT_SELECTOR", "A(z) {0} tulajdons\u00e1gok figyelmen k\u00edv\u00fcl hagy\u00e1sa, mivel nincs megfelel\u0151 kijel\u00f6l\u0151."},
    {"ERR_READING_SKIN_CSS_FILE", "Hiba a grafikus fel\u00fclethez tartoz\u00f3 css f\u00e1jl olvas\u00e1sakor"},
    {"ERR_PARSING_SKIN_SELECTOR", "Hiba a grafikus fel\u00fclethez tartoz\u00f3 css f\u00e1jl olvas\u00e1sakor. A v\u00e1laszt\u00f3ban egy felesleges vessz\u0151 tal\u00e1lhat\u00f3: {0}"},
    {"CANNOT_ADD_SKIN", "Nem vehet\u0151 fel grafikus fel\u00fclet, ha a skinId vagy a grafikus fel\u00fclet null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"DUPLICATE_ADD_SKIN_TO_SKIN_FACTORY", "A m\u00e1r hozz\u00e1rendelt {0} grafikus fel\u00fclet \u00fajra hozz\u00e1 lett adva. ha ez a fel\u00fclet m\u00e1r gyors\u00edt\u00f3t\u00e1razva lett az alkalmaz\u00e1sban, az eredm\u00e9nyek k\u00f6vetkezetlenek lehetnek. Ellen\u0151rizze, hogy az oszt\u00e1lyel\u00e9r\u00e9si \u00faton nincs-e ism\u00e9tl\u0151d\u0151 trinidad-skins.xml f\u00e1jl."},
    {"CANNOT_GET_SKIN_WITH_NULL_SKINID", "Nem k\u00e9rhet\u0151 le grafikus fel\u00fclet, ha a skinId null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"CANNOT_FIND_MATCHING_SKIN", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} csal\u00e1dnak \u00e9s a(z) {1} megjelen\u00edt\u00e9si k\u00e9szletnek megfelel\u0151 grafikus fel\u00fclet, \u00edgy az egyszer\u0171 grafikus fel\u00fcletet haszn\u00e1ljuk"},
    {"GET_SKIN_FOUND_SKIN_VERSION", "Tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} csal\u00e1dnak \u00e9s a(z) {1} verzi\u00f3nak megfelel\u0151 grafikus fel\u00fclet. A(z) {2} grafikus fel\u00fcletet fogjuk haszn\u00e1lni."},
    {"GET_SKIN_CANNOT_FIND_SKIN_VERSION", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} csal\u00e1dnak \u00e9s a(z) {1} verzi\u00f3nak megfelel\u0151 grafikus fel\u00fclet. A(z) {2} grafikus fel\u00fcletet fogjuk haszn\u00e1lni."},
    {"GET_SKIN_CANNOT_FIND_NO_VERSION", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} csal\u00e1dnak megfelel\u0151 verzi\u00f3 n\u00e9lk\u00fcli grafikus fel\u00fclet. A verzi\u00f3val rendelkez\u0151 {1} grafikus fel\u00fcletet fogjuk haszn\u00e1lni."},
    {"CANNOT_GET_STYLESHEET_DOCUMENT_TIMESTAMP", "Nem k\u00e9rhet\u0151 le a st\u00edluslap dokumentum\u00e1nak id\u0151b\u00e9lyege, mivel nem nyithat\u00f3 meg a kapcsolat."},
    {"SELECTOR_SHOULD_NOT_END_IN_ICON", "A(z) {0} fel\u00fcletv\u00e1laszt\u00f3 nem fel\u00fcletikon-objektum, mivel nincs tartalom attrib\u00fatuma. Ha ezt a v\u00e1laszt\u00f3t \u00f6n hozta l\u00e9tre, nevezze \u00e1t \u00fagy, hogy a v\u00e9ge \"style\" legyen az \"icon\" helyett, \u00edgy a fel\u00fcleteket kezel\u0151 keretrendszer st\u00edlusk\u00e9nt fogja kezelni, nem ikonk\u00e9nt."},
    {"AT_IMPORT_NOT_FIRST", "A(z) {0} csak minden m\u00e1s szab\u00e1ly el\u0151tt lehet."},
    {"CIRCULAR_EXTENDED_OR_NONEXIST_SKIN", "A k\u00f6vetkez\u0151 grafikus fel\u00fcletek k\u00f6rk\u00f6r\u00f6s m\u00f3don egym\u00e1s kiterjeszt\u00e9sei, illetve nem tal\u00e1lhat\u00f3 a kiterjesztett grafikus fel\u00fclet: {0}"},
    {"UNABLE_LOCATE_BASE_SKIN", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) \"{0}\" alapk\u00e9nt haszn\u00e1lt grafikus fel\u00fclet a(z) \"{1}\" azonos\u00edt\u00f3j\u00fa grafikus fel\u00fclet defin\u00edci\u00f3j\u00e1hoz, csal\u00e1s: \"{2}\", megjelen\u00edt\u00e9si k\u00e9szlet azonos\u00edt\u00f3ja: \"{3}\". Alapk\u00e9nt az alap\u00e9rtelmezett grafikus fel\u00fclet haszn\u00e1lata: \"{4}\"."},
    {"ERR_PARSING", "Hiba {0} elemz\u00e9sekor"},
    {"ERR_LOADING_FILE", "hiba a(z) {0} f\u00e1jl bet\u00f6lt\u00e9sekor"},
    {"CANNOT_LOAD_STYLESHEET", "Nem lehet bet\u00f6lteni a k\u00f6vetkez\u0151 st\u00edluslapot: {0}"},
    {"IOEXCEPTION_IN_PHASE", "I/O kiv\u00e9tel a(z) {0} elemz\u00e9sekor"},
    {"NO_STYLES_FOUND_CONTEXT", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3k st\u00edlusok a k\u00f6rnyezetben - {0}"},
    {"IOEXCEPTION_CREATING_FILE", "IO-kiv\u00e9tel a f\u00e1jl l\u00e9trehoz\u00e1sakor: {0}"},
    {"UNABLE_GENERATE_STYLE_SHEET", "\\nNem \u00e1ll\u00edthat\u00f3 el\u0151 a(z) {0} st\u00edluslap a gyors\u00edt\u00f3t\u00e1r-k\u00f6nyvt\u00e1rban: \\n{1}.\\n\u00dcgyeljen arra, hogy a k\u00f6nyvt\u00e1r l\u00e9tezzen \u00e9s \u00edrhat\u00f3 legyen.\\n"},
    {"IOEXCEPTION_OPENNING_FILE", "I/O kiv\u00e9tel a k\u00f6vetkez\u0151 f\u00e1jl \u00edr\u00e1sra megnyit\u00e1sakor: {0}"},
    {"CSS_FILE_HIT_IE_LIMIT_OF_CSS_SELECTOR", "A css f\u00e1jl IE-tal\u00e1lati korl\u00e1tja 4095 CSS v\u00e1laszt\u00f3. A t\u00e9nyleges \u00e9rt\u00e9k {0} v\u00e1laszt\u00f3. A hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9ken fel\u00fcli v\u00e1laszt\u00f3kat figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyja a rendszer."},
    {"UNSUPPORTED_CONSECUTIVE_SUB_ELEMENT_SYNTAX", "Egym\u00e1st k\u00f6vet\u0151 alelemek (::) szintaxisa szerepel a(z) {0} v\u00e1laszt\u00f3ban. Ez nem haszn\u00e1lhat\u00f3."},
    {"URL_VALUE_EXPECTED_FOR_PROPERTY_IN_STYLE_SHEET", "Az url() elemmel tagolt url-\u00e9rt\u00e9kre lenne sz\u00fcks\u00e9g a(z) \'\'{0}\'\' tulajdons\u00e1gban a(z) \'\'{1}\'\' st\u00edluslapon. Helyette ez tal\u00e1lhat\u00f3: \'\'{2}\'\'."},
    {"INVALID_IMAGE_URI_IN_STYLE_SHEET", "\u00c9rv\u00e9nytelen \'\'{0}\'\' k\u00e9p-uri a(z) \'\'{1}\'\' st\u00edluslapon"},
    {"EMPTY_URL_IN_STYLE_SHEET", "\u00dcres URL-c\u00edm tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) \'\'{0}\'\' st\u00edluslapon"},
    {"ELEMENT_MUST_HAVE_NAME_ATTRIBUTE", "A <style> elemeknek n\u00e9v vagy v\u00e1laszt\u00f3 attrib\u00fatummal kell rendelkezni\u00fck"},
    {"CANNOT_PARSE_IMPORT", "Nem elemezhet\u0151 az import\u00e1l\u00e1s: {0}"},
    {"MISSING_REQUIRED_HREF", "Az import\u00e1l\u00e1sb\u00f3l hi\u00e1nyzik a k\u00f6telez\u0151 href attrib\u00fatum"},
    {"REQUIRE_COMPONENTTYPE_ATTRIBUTE", "A \'componentType\' attrib\u00fatum k\u00f6telez\u0151"},
    {"CANNOT_FIND_COMPONENTTYPE_METADATA_IN_REGION_METADATA", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 metaadat a componentType:{0} sz\u00e1m\u00e1ra a ter\u00fcleti metaadatok k\u00f6z\u00f6tt"},
    {"NO_COMPONENTTYPE_JSPURI", "Nem szerepel jspUri a componentType:{0} sz\u00e1m\u00e1ra"},
    {"COMPONENTTYPE_MISSING_ATTRIBUTE", "Az attribute:{0} hi\u00e1nyzik a componentType:{1} megad\u00e1s\u00e1n\u00e1l"},
    {"FACETREF_MUST_INSIDE_UICOMPONENT", "A facetRef csak egy UIComponent k\u00f3delemen bel\u00fcl lehet."},
    {"CANNOT_FIND_PARENT_COMPONENTREF", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 sz\u00fcl\u0151 <tr:componentRef>"},
    {"FACETNAME_REQUIRED", "facetName k\u00f6telez\u0151 a facetRef eset\u00e9ben"},
    {"VALIDATOR_NOT_INSIDE_UICOMPONENT", "A validator k\u00f3delem nem UIComponent k\u00f3delemen bel\u00fcl van."},
    {"CANNOT_CREATE_VALIDATOR", "nem hozhat\u00f3 l\u00e9tre \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u0151 a validatorId:{0} \u00e9s binding:{1} megad\u00e1shoz"},
    {"MISSING_VALIDATORID", "hi\u00e1nyzik a \'validatorId\' attrib\u00fatum"},
    {"CANNOT_PARSE_VALUE_INTO_DATE_WITH_YYYY_MM_DD_PATTERN", "A(z) {0} \u00e9rt\u00e9k nem alak\u00edthat\u00f3 d\u00e1tumm\u00e1 az \"\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9-HH-nn\" minta alapj\u00e1n; ez\u00e9rt kihagyva."},
    {"NO_RENDERERFACTORY_REGISTERED_COMPONENT", "Nincs RendererFactory regisztr\u00e1lva a(z) {0} n\u00e9vter\u00fclet \u00f6sszetev\u0151ihez"},
    {"NO_RENDERER_REGISTERED", "Nincs megjelen\u00edt\u0151 regisztr\u00e1lva a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"CANNOT_GET_IMAGE_CACHE", "Nem \u00e9rhet\u0151 el k\u00e9pgyors\u00edt\u00f3t\u00e1r"},
    {"CANNOT_CONVERT_INTO_DATAOBJECTLIST", "Nem konvert\u00e1lhat\u00f3 a(z) {1} oszt\u00e1ly\u00fa {0} DataObjectList elemre"},
    {"CANNOT_CONVERT", "{0} nem konvert\u00e1lhat\u00f3 {1} elemre"},
    {"UNSUPPORTED_UINODE", "Nem t\u00e1mogatott UINode: {0}, el\u00e9r\u00e9si \u00fatvonal = {1}"},
    {"DEFAULT_COMPONENT_TO_INDETERMINDATE_MODE", "\u00c9rv\u00e9nytelen \u00e9rt\u00e9k. A(z) \'\'{0}\'\' azonos\u00edt\u00f3j\u00fa \u00f6sszetev\u0151 alap\u00e9rtelmez\u00e9s szerint meghat\u00e1rozatlan \u00fczemm\u00f3dba ker\u00fcl"},
    {"NO_FORM_FOUND", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 \u0171rlap a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"CANNOT_GET_IMAGE_PROVIDER_FOR_ICON", "Nem \u00e9rhet\u0151 el k\u00e9pszolg\u00e1ltat\u00f3 az ikonhoz: {0}"},
    {"CANNOT_GET_COLORIZED_ICON", "Nem k\u00e9rhet\u0151 le sz\u00ednes ikon a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"CANNOT_FIND_ICON_WITH_GIVEN_KEY", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a megadott kulcs\u00fa ikon"},
    {"CANNOT_FIND_RENDERER", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 megjelen\u00edt\u0151 a k\u00f6vetkez\u0151 m\u00e1sodlagos n\u00e9vhez: {0}"},
    {"UNABLE_FLIP_ICON", "Nem t\u00fckr\u00f6zhet\u0151 a(z) \'\'{0}\'\' ikon, mivel nincs az aktu\u00e1lis k\u00e9relemk\u00f6rnyezetben, amely \'\'{1}\'\'"},
    {"CANNOT_LOCATE_PARENT_FORM", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 sz\u00fcl\u0151\u0171rlap a(z) {0} formValue \u00e9rt\u00e9khez"},
    {"NULL_COMPONENT_FOR_NODE", "Az \u00f6sszetev\u0151 null \u00e9rt\u00e9k\u0171 a(z) {0} helyi nev\u0171 csom\u00f3ponthoz"},
    {"CANNOT_FLIP_ICON", "Nem k\u00e9rhet\u0151 le t\u00fckr\u00f6z\u00f6tt ikon a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"NULL_NODE_NAME_NO_VALIDATOR_ADDED", "A csom\u00f3pont neve null \u00e9rt\u00e9k\u0171, ez\u00e9rt nem lett \u00fcgyf\u00e9loldali k\u00f6telez\u0151 \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u0151 felv\u00e9ve a(z) {0} helyi nev\u0171 csom\u00f3ponthoz"},
    {"CANNOT_FIND_CLASS", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} oszt\u00e1ly"},
    {"CANNOT_LOAD_CLASS", "Nem t\u00f6lthet\u0151 be az oszt\u00e1ly: {0}:{1}"},
    {"METHOD_NOT_RETURN_ICON", "A(z) {0} met\u00f3dus nem ikont ad vissza"},
    {"CANNOT_FIND_METHOD", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} met\u00f3dus itt: {1}"},
    {"CANNOT_FIND_ACCESS_METHOD", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a(z) {0} hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s itt: {1}"},
    {"REQUIRED_ELEMENT_SKINID_NOT_FOUND", "A k\u00f6telez\u0151 \'skin-id\' elem nem tal\u00e1lhat\u00f3."},
    {"REQUIRED_ELEMENT_STYLE_SHEET_NAME_NOT_FOUND", "A k\u00f6telez\u0151 \'style-sheet-name\' elem nem tal\u00e1lhat\u00f3."},
    {"REQUIRED_ELEMENT_ID_NOT_FOUND", "A k\u00f6telez\u0151 \'id\' elem nem tal\u00e1lhat\u00f3."},
    {"REQURIED_ELEMENT_FAMILY_NOT_FOUND", "A k\u00f6telez\u0151 \'family\' elem nem tal\u00e1lhat\u00f3."},
    {"REQURIED_ELEMENT_SKINVERSION_NOT_FOUND", "A \'version\' \u00e9s \'name\' r\u00e9sz\u00e9re nem tal\u00e1lhat\u00f3 a sz\u00fcks\u00e9ges al\u00e1rendelt elem."},
    {"MALFORMED_PROPERTY_ENTRY", "Hib\u00e1s form\u00e1tum\u00fa tulajdons\u00e1gbejegyz\u00e9s: {0}={1}"},
    {"CANNOT_LOAD_RENDERER_TYPE_TO_LOCAL_NAME_MAPPING", "Nem t\u00f6lthet\u0151 be a megjelen\u00edt\u0151 t\u00edpusa a helyi n\u00e9vlek\u00e9pez\u00e9shez."},
    {"CLIENT_SIDE_ENCODING_NOT_SUPPORTED", "A(z) {0} k\u00f3dol\u00e1s nem haszn\u00e1lhat\u00f3 az \u00fcgyf\u00e9loldalon. Ez kihagyja az \u00fcgyf\u00e9loldali \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9st."},
    {"REQUIRED_TRINIDADFILTER_NOT_INSTALLED", "A TrinidadFilter nem lett telep\u00edtve. Az Apache Trinidad megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez erre sz\u00fcks\u00e9g van."},
    {"INVALID_ENUM_IN_CONFIG", "A(z) \'\'{0}\'\' \u00e9rt\u00e9k nem szab\u00e1lyos <\'\'{1}\'\'> sz\u00e1m\u00e1ra"},
    {"INVALID_ACC_PROFILE", "A(z) \'\'{0}\'\' \u00e9rt\u00e9k nem \u00e9rv\u00e9nyes hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9si profiltulajdons\u00e1g"},
    {"MERGECAPABILITIES_ONLY_USED_WITH_AGENTS_CREATED_BY_THIS_CLASS", "mergeCapabilities() csak az ezzel az oszt\u00e1llyal l\u00e9trehozott \u00fcgyn\u00f6k\u00f6kkel haszn\u00e1lhat\u00f3."},
    {"INVALID_NAMESPACE", "\u00c9rv\u00e9nytelen n\u00e9vter\u00fclet: {0}"},
    {"INVALID_ROOT_ELEMENT", "\u00c9rv\u00e9nytelen gy\u00f6k\u00e9relem: {0} {1}"},
    {"UNEXPECTED_BACKSLASH", "V\u00e1ratlan \'\\\'."},
    {"EXPECTED_PERIOD_OR_BACKSLASH", "V\u00e1ratlan karakter. Itt \'.\' vagy \'\\\' kellene"},
    {"EXPECTED_ASTERISK", "V\u00e1ratlan karakter. Itt \'*\' kellene"},
    {"EXPECTING_CHAR", "V\u00e1rt karakter"},
    {"UNTERMINATED_QUOTE", "Lez\u00e1ratlan id\u00e9z\u0151jel."},
    {"UNEXPECTED_CHAR", "V\u00e1ratlan karakter"},
    {"INVALID_SAVED_STATE_OBJECT", "\u00c9rv\u00e9nytelen mentett \u00e1llapotobjektum"},
    {"PER_REQUEST_DISK_SPACE_LIMITS_EXCEEDED", "T\u00fall\u00e9pte a k\u00e9relmenk\u00e9nt megengedett lemezter\u00fcletet."},
    {"POPVIEW_NO_VIEW_PUSHED", "popView(): nem lett n\u00e9zet bet\u00f6ltve."},
    {">POPVIEW_NO_VIEW_PUSHED", "popView(): nem lett n\u00e9zet bet\u00f6ltve."},
    {"ONLY_HTTPSERVLETREQUEST_SUPPORTED", "Csak HttpServletRequest haszn\u00e1lhat\u00f3"},
    {"ONLY_HTTPSERVLETRESPONSE_SUPPORTED", "Csak HttpServletResponse haszn\u00e1lhat\u00f3"},
    {"CANNOT_BE_NULL", "{0} nem lehet null \u00e9rt\u00e9k\u0171."},
    {"NULL_REQUEST_ON_THIS_CONTEXT", "A k\u00e9relem null \u00e9rt\u00e9k\u0171 ezen a k\u00f6rnyezeten."},
    {"NULL_RESPONSE_ON_THIS_CONTEXT", "A v\u00e1lasz null \u00e9rt\u00e9k\u0171 ezen a k\u00f6rnyezeten."},
    {"UNSUPPORTED_CONVERSION", "Nem t\u00e1mogatott konvert\u00e1l\u00e1s, forr\u00e1s: {0}, c\u00e9l: {1}"},
    {"NULL_NAME", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 n\u00e9v"},
    {"NULL_VALUE", "Null \u00e9rt\u00e9k"},
    {"PUTALL_OPERATION_NOT_SUPPORTED_FOR_WRAPPING", "putAll m\u0171velet nem haszn\u00e1lhat\u00f3 WrappingMap eset\u00e9ben"},
    {"CLEAROPERATION", "clear m\u0171velet nem haszn\u00e1lhat\u00f3 WrappingMap eset\u00e9ben"},
    {"PROBLEM_LOADING", "Hiba a bet\u00f6lt\u00e9sn\u00e9l..."},
    {"GRABBING_PIXELS", "K\u00e9ppontok lek\u00e9r\u00e9sekor:"},
    {"ERROR_FETCHING_IMAGE", "Hiba k\u00e9p leh\u00edv\u00e1sakor. {0} k\u00e9ppont\u00e9rt\u00e9k \u00e9rhet\u0151 el a(z) {1} x {2} m\u00e9ret\u0171 k\u00e9phez."},
    {"EXCEEDED_GIF_COLOR_LIMIT", "T\u00fall\u00e9pte a gif form\u00e1tum sz\u00ednkorl\u00e1tj\u00e1t."},
    {"NO_SPACE_LEFT_FOR_TRANSPARENCY", "Nem maradt hely az \u00e1tl\u00e1tsz\u00f3s\u00e1ghoz"},
    {"DIFFERENT_LENGTHS_SOURCECOLORS_TARGETCOLORS", "Elt\u00e9r\u0151 hossz\u00e9rt\u00e9kek - sourceColors \u00e9s targetColors"},
    {"REGION_METADATA_CANNOT_NEST", "Nem \u00e1gyazhat\u00f3 be {0} elem"},
    {"DUPLICATE_RENDERER_TYPE", "Ism\u00e9tl\u0151d\u0151 \"{0}\" megjelen\u00edt\u0151t\u00edpus a(z) \"{1}\" csal\u00e1dhoz"},
    {"NO_RETURNID_AVAILABLE_FOR_RETURNING_FROM_DIALOG", "Nem \u00e9rhet\u0151 el returnId a p\u00e1rbesz\u00e9dpanelr\u0151l val\u00f3 visszat\u00e9r\u00e9shez; ez \u00e1ltal\u00e1ban azt jelenti, hogy nem p\u00e1rbesz\u00e9dpanelen tart\u00f3zkodik, vagy nem \u00e9rhet\u0151 el a pageFlowScope."},
    {"TRAINRENDERER_ONLY_RENDERS_INSTANCE", "A TrainRenderer csak {0} p\u00e9ld\u00e1nyait jelen\u00edti meg, helyette {1} tal\u00e1lhat\u00f3"},
    {"SELECTONE_SUBMITTEDVALUE_INDEX_OUTSIDE_BOUNDS", "A SelectOne megadott \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek {0} indexe k\u00edv\u00fcl esik a hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9keken. 0 \u00e9s {1} k\u00f6z\u00f6ttinek kell lennie."},
    {"SELECTONE_CANNOT_CONVERT_SUBMITTEDVALUE_INDEX_INTO_INTEGER", "A SelectOne megadott \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek {0} indexe nem konvert\u00e1lhat\u00f3 {1} eg\u00e9sz \u00e9rt\u00e9kre"},
    {"DONOT_CALL_THIS_FOR_COLUMN_HEADERS", "Ne h\u00edvja ezt oszlopfejl\u00e9cekhez"},
    {"NULL_CONTEXT_URL", "A contextURI null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"CONTEXT_URI_ENDS_WITH_SLASH", "{0} k\u00f6rnyezeti URI \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek v\u00e9g\u00e9n ferde vonal \u00e1ll"},
    {"NULL_CONTEXTPATH", "A contextPath null \u00e9rt\u00e9k\u0171: {0}"},
    {"REGISTERED_NULL_URI", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 regisztr\u00e1lt URI"},
    {"NULL_PATH_REGISTERED", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 el\u00e9r\u00e9si \u00fatvonal lett regisztr\u00e1lva a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"NO_BASE_PATH_REGISTERED", "Nincs regisztr\u00e1lva az el\u00e9r\u00e9si \u00fatvonal alap\u00e9rt\u00e9ke"},
    {"KEYS_AND_VALUES_MUST_MATCH", "A kulcsok \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1nak meg kell egyeznie"},
    {"NOT_A_CHARACTER", "{0} nem karakter"},
    {"CANNOT_BE_PARSED", "{0} elemz\u00e9s\u00e9nek eredm\u00e9nye nem lehet {1}"},
    {"NULL_TYPE", "A t\u00edpus null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"CANNOT_COERCE_VALUE_OF_TYPE", "Nem k\u00e9nyszer\u00edthet\u0151 a(z) {0} t\u00edpus\u00fa \u00e9rt\u00e9k a(z) {1} t\u00edpusra"},
    {"CANNOT_BE_COERCED", "{0} nem k\u00e9nyszer\u00edthet\u0151 java.awt.Color t\u00edpusra"},
    {"CANNOT_FIND_FILE", "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 a k\u00f6vetkez\u0151: {1}"},
    {"DECIMALFORMATCONTEXT_NOT_CLONEABLE", "A DecimalFormatContext nem kl\u00f3nozhat\u00f3!"},
    {"USER_DEFINED_SUBCLASSES_NOT_SUPOORTED", "Felhaszn\u00e1l\u00f3i aloszt\u00e1lyok nem haszn\u00e1lhat\u00f3k."},
    {"UNKNOWN_READING_DIRECTION", "Ismeretlen olvas\u00e1si ir\u00e1ny: {0}"},
    {"FORMAT_PARSEOBJECT_FAIL", "A Format.parseObject(String) v\u00e9grehajt\u00e1sa sikertelen"},
    {"CANNOT_FORMAT_GIVEN_OBJECT_AS_A_COLOR", "Az adott objektum nem form\u00e1zhat\u00f3 sz\u00ednk\u00e9nt"},
    {"ILLEGAL_PATTERN_CHARACTER", "Szab\u00e1lytalan karakter a mint\u00e1ban: \'\'{0}\'\'"},
    {">ILLEGAL_PATTERN_CHARACTER", "Szab\u00e1lytalan karakter a mint\u00e1ban: \'\'{0}\'\'"},
    {"CONTENT_NOT_MULTIPART_FORM_DATA", "A tartalom nem t\u00f6bbr\u00e9szes \u0171rlapadat"},
    {"ITEM_NOT_A_FILE", "Az elem nem f\u00e1jl"},
    {"ITEM_ALREADY_BEEN_READ_PAST", "Az elem olvas\u00e1sa m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt."},
    {"INPUT_STREAM_ALREADY_REQUESTED", "A bemeneti adatfolyamot m\u00e1r k\u00e9rt\u00e9k."},
    {"UPLOADED_FILE_EXCEEDED_MAXIMUM_ALLOWED_LENGTH", "A(z) {0} b\u00e1jt m\u00e9ret\u0171 felt\u00f6lt\u00f6tt f\u00e1jl meghaladja a megengedett hossz\u00fas\u00e1got ({1} b\u00e1jt)"},
    {"ITEM_ALREDY_BEEN_READ_PAST", "Az elem olvas\u00e1sa m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt."},
    {"END_OF_FILE", "F\u00e1jl v\u00e9ge"},
    {"UNDECLARED_PREFIX", "Nem deklar\u00e1lt el\u0151tag: {0}"},
    {"NULL_PARSER", "Az elemz\u0151 null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"NULL_ROOTCLASS_ROOTPARSER", "A rootClass \u00e9s a rootParser egyar\u00e1nt null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"CIRCULAR_INCLUDE_DETECTED", "{0} k\u00f6rk\u00f6r\u00f6s befoglal\u00e1sa!"},
    {"NULL_SKIN_ID", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 azonos\u00edt\u00f3"},
    {"NULL_LOCALE_CONTEXT", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 a ter\u00fcleti be\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6rnyezete"},
    {"NULL_ICONNAME", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 iconName"},
    {"NULL_STYLESHEETNAME", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 styleSheetName"},
    {"NO_SKIN_SPECIFIED", "Nem lett grafikus fel\u00fclet megadva."},
    {"NO_INPUTSTREAM", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 inputStream"},
    {"NULL_PARSEMANAGER", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 parserManager"},
    {"REQUIRED_XSS_FILE_SOURCE_NOT_EXIST", "A sz\u00fcks\u00e9ges {0} XSS f\u00e1jl nem l\u00e9tezik."},
    {"NULL_SOURCENAME", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 sourceName"},
    {"NULL_PROPERTYNAME", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 propertyName"},
    {"PROPERTYNODE_NAME_CANNOT_BE_NULL_OR_EMPTY", "A PropertyNode neve nem lehet null \u00e9rt\u00e9k\u0171 vagy \u00fcres karaktersorozat. A n\u00e9v \'\'{0}\'\', az \u00e9rt\u00e9k \'\'{1}\'\'"},
    {"CHILD_NOT_PROPERTYNODE_INSTANCE", "gyermek nem PropertyNode p\u00e9ld\u00e1nya"},
    {"CHIL_NOT_INCLUDEPROEPRTYNODE_INSTANCE", "gyermek nem IncludePropertyNode p\u00e9ld\u00e1nya"},
    {"NOT_NESTED_IN_UICOMPONENTTAG", "Nincs be\u00e1gyazva UIComponentTag k\u00f3delembe"},
    {"NO_COMPONENT_ASSOCIATED_WITH_UICOMPONENTTAG", "Nincs \u00f6sszetev\u0151 t\u00e1rs\u00edtva az UIComponentTag k\u00f3delemmel"},
    {"NAME_ATTRIBUTE_CANNOT_BE_EL_BOUND", "A n\u00e9v attrib\u00fatum nem k\u00f6thet\u0151 EL-elemhez"},
    {"COMPOENENTDEF_CANNOT_RUN_AS_STANDALONE", "A componentDef nem futtathat\u00f3 \u00f6n\u00e1ll\u00f3an. Ez csak egy JSF \u00f6sszetev\u0151f\u00e1ba foglalva haszn\u00e1lhat\u00f3."},
    {"COMPONENTDEF_MUST_BE_INCLUDED_AS_CHILD_OF", "A componentDef csak egy <tr:componentRef> gyermekek\u00e9nt haszn\u00e1lhat\u00f3."},
    {"COMPONENTDEF_NOT_SUPPORT_EL", "A tr:componentDef \'var\' param\u00e9tere nem lehet EL"},
    {"MUST_BE_SIMPLE_JSF_EL_EXPRESSION", "az elemeknek egyszer\u0171 JSF EL-kifejez\u00e9snek kell lenni\u00fck"},
    {"VAR_CANNOT_BE_EXPRESSION", "\"var\" nem lehet kifejez\u00e9s"},
    {"VARSTATUS_CANNOT_BE_EXPRESSION", "\"varStatus\" nem lehet kifejez\u00e9s"},
    {"MUST_POINT_TO_LIST_OR_ARRAY", "\"items\" csak list\u00e1ra vagy t\u00f6mbre mutathat"},
    {"MUST_SPECIFY_BEGIN_AND_END", "\'begin\' \u00e9s \'end\' megad\u00e1sa k\u00f6telez\u0151, ha \'items\' nincs megadva"},
    {"MUST_NOT_HAVE_SAME_VALUE", "\'var\' \u00e9s \'varStatus\' \u00e9rt\u00e9ke nem egyezhet meg"},
    {"BEGIN_BELOW_ZERO", "\'begin\' < 0"},
    {"STEP_BELOW_ONE", "\'step\' < 1"},
    {"RESETACTIONLISTENER_MUST_INSIDE_UICOMPONENT_TAG", "A ResetActionListener csak egy UIComponent k\u00f3delemen bel\u00fcl lehet."},
    {"RETURNACTIONLISTENER_MUST_INSIDE_UICOMPONENT_TAG", "A returnActionListener csak egy UIComponent k\u00f3delemen bel\u00fcl lehet."},
    {"SETACTIONLISTENER_MUST_INSIDE_UICOMPONENT_TAG", "A setActionListener csak egy UIComponent k\u00f3delemen bel\u00fcl lehet."},
    {"SETACTIONLISTENERS_TO_MUST_BE_EL_EXPRESSION", "A setActionListener \'to\' attrib\u00fatum\u00e1nak EL-kifejez\u00e9snek kell lennie."},
    {"COLOR_CODE_DOES_NOT_START_WITH_POUNDSIGN", "A(z) \'\'{1}\'\' {0} sz\u00ednk\u00f3dja nem \'\'#\'\' jellel kezd\u0151dik"},
    {"METHOD_CHANGED_TO_GETRENDERER", "Ez a met\u00f3dus a k\u00f6vetkez\u0151re v\u00e1ltozott: getRenderer(RenderingContext, UINode)"},
    {"REPLACED_BY_GETINDEXEDNODELIST", "A 2.0-s verzi\u00f3ban getIndexedNodeList() lett"},
    {"REUSING_ROLE_INDEX", "Szerepk\u00f6rindex \u00fajb\u00f3li haszn\u00e1lata"},
    {"ATTEMP_TO_REGISTER_NULL_RENDERER", "K\u00eds\u00e9rlet null \u00e9rt\u00e9k\u0171 megjelen\u00edt\u0151 regisztr\u00e1l\u00e1s\u00e1ra a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"ONLY_CONTEXTBASEDCONFIGURATION_SUPPORTED", "Csak a ContextBasedConfiguration haszn\u00e1lhat\u00f3"},
    {"FACET_MAY_NOT_BE_SET_AFTER_RENDERERMANAGER_HAS_BEEN_ASSIGNED", "Az oldal nem \u00e1ll\u00edthat\u00f3 be a RendererManager hozz\u00e1rendel\u00e9se ut\u00e1n."},
    {"ILLEGAL_TO_SET_CHILDREN", "Nem lehet gyermekeket be\u00e1ll\u00edtani a k\u00f6vetkez\u0151n: {0}"},
    {"ILLEGAL_TO_ADD_CHILDREN", "Nem lehet gyermekeket felvenni a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"ILLEGAL_TO_REMOVE_CHILDREN", "Nem lehet gyermekeket elt\u00e1vol\u00edtani a k\u00f6vetkez\u0151r\u0151l: {0}"},
    {"ILLEGAL_TO_SET_CHILDREN_ON_UNMODIFIABLECOMPOUNDNODELIST", "Nem lehet gyermekeket be\u00e1ll\u00edtani UnmodifiableCompoundNodeList list\u00e1n"},
    {"ILLEGAL_TO_ADD_CHILDREN_ON_UNMODIFIABLECOMPOUNDNODELIST", "Nem lehet gyermekeket felvenni UnmodifiableCompoundNodeList list\u00e1hoz"},
    {"ILLEGAL_TO_REMOVE_CHILDREN_ON_UNMODIFIABLECOMPOUNDNODELIST", "Nem lehet gyermekeket elt\u00e1vol\u00edtani UnmodifiableCompoundNodeList list\u00e1r\u00f3l"},
    {"ADAPTER_CLASS_NOT_IMPLEMENT_BEANDOADAPTER", "A csatol\u00f3oszt\u00e1ly nem val\u00f3s\u00edtja meg a BeanDOAdapter csatol\u00f3t"},
    {"NOT_AN_INSTANCE", "{0} nem {1} p\u00e9ld\u00e1nya"},
    {"NULL_LEFTSIDEVALUE", "Az ActiveDataModel null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"NULL_RIGHTSIDEVALUE", "A rightSideValue null \u00e9rt\u00e9k\u0171"},
    {"UNKNOWN_COMPARISON", "Ismeretlen \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s"},
    {"TEST_BOUNDVALUE_REQUIRED", "BoundValue tesztel\u00e9se k\u00f6telez\u0151"},
    {"NULL_LIST_ARGUMENT", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 lista argumentum"},
    {"NULL_DATA_OBJECT_ARGUMENT", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 adatobjektum argumentum"},
    {"NO_FACTORY_REGISTERED", "Nincs szolg\u00e1ltat\u00e1s regisztr\u00e1lva a k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z: {0}"},
    {"NULL_BASESCORER", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 baseScorer"},
    {"NULL_BASESCORE", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 baseScore"},
    {"FACET_NOT_SUPPORTED", "A(z) {0} oldal nem haszn\u00e1lhat\u00f3 a k\u00f6vetkez\u0151n: {1}"},
    {"NUMBER_OF_KEYS_AND_VALUES_MUCH_MATCH", "A kulcsok \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kek sz\u00e1m\u00e1nak meg kell egyeznie"},
    {"CHILD_NOT_NULL_NOT_ICONNODE_INSTANCE", "A gyermek nem null \u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e9s nem az IconNode p\u00e9ld\u00e1nya"},
    {"NULL_FAMILY", "Null \u00e9rt\u00e9k\u0171 csal\u00e1d"},
    {"NON_NULL_CHILD_NOT_SKINPROPERTYNODE_INSTANCE", "A gyermek nem null \u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e9s nem a SkinPropertyNode p\u00e9ld\u00e1nya."},
    {"RENDERINGCONTEXT_HAS_BEEN_CREATED", "A RenderingContext m\u00e1r l\u00e9tre lett hozva!"},
    {"NOT_SUPERCLASS_OF", "{0} nem {1} sz\u00fcl\u0151oszt\u00e1lya"},
    {"UNEXPECTED_REFLECTION", "V\u00e1ratlan visszahat\u00e1si kiv\u00e9tel: {0}"},
    {"JAVASCRIPT_NOT_SUPPORT_NULL_KEYS", "A Javascript nem t\u00e1mogatja a null \u00e9rt\u00e9k\u0171 kulcsokat"},
    {"ENCODING_UNSUPPORTED_BY_JVM", "A(z) {0} k\u00f3dol\u00e1st a JVM nem t\u00e1mogatja"},
    {"FILE_DOWNLOAD_LISTENER_REQUIRES_SERVLET", "A fileDownloadActionListener csak Servlet API fel\u00fcleten haszn\u00e1lhat\u00f3."},
    {"FILEDOWNLOADACTIONLISTENER_MUST_INSIDE_UICOMPONENT_TAG", "A fileDownloadActionListener csak a \"command\" \u00f6sszetev\u0151 UIComponent k\u00f3delem\u00e9n bel\u00fcl szerepelhet."},
    {"FILEDOWNLOADACTIONLISTENERS_METHOD_MUST_BE_EL_EXPRESSION", "A fileDownloadActionListener \'method\' attrib\u00fatuma csak EL-kifejez\u00e9s lehet."},
    {"STATUS_INDICATOR_MISSING_ICONS", "A statusIndicator \u00f6sszetev\u0151h\u00f6z \'ready\' \u00e9s \'busy\' ikon egyar\u00e1nt sz\u00fcks\u00e9ges; az egyik hi\u00e1nyzik."},
    {"COMPONENT_REQUIRES_FORM", "A(z) {0} \u00f6sszetev\u0151nek egy \u0171rlapon bel\u00fcl kell lennie a megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9shez."},
    {"CANNOT_FIND_TIMEZONE", "A k\u00e9rt {0} azonos\u00edt\u00f3j\u00fa id\u0151z\u00f3na nem \u00e9rhet\u0151 el a TimeZone.getTimeZone(karakterl\u00e1nc-azonos\u00edt\u00f3) API-n kereszt\u00fcl. Ellen\u0151rizze, hogy az azonos\u00edt\u00f3 (a kis- \u00e9s nagybet\u0171k figyelembev\u00e9tel\u00e9vel) megegyezik-e a TimeZone.getAvailableIDs() \u00e1ltal visszaadott azonos\u00edt\u00f3k valamelyik\u00e9vel."},
    {"INVALID_TIMEZONE_IN_CONFIG", "A trinidad-config.xml \u00e9rv\u00e9nytelen \u00e9rt\u00e9k\u0171 time-zone elemet tartalmaz ({0}). A rendszer helyette az alap\u00e9rtelmezett id\u0151z\u00f3n\u00e1t haszn\u00e1lja."},
    {"DEPRECATED_TRIGGER_SYNTAX", "A t\u00e1mogatott partialTriggers szintaxissal nem tal\u00e1lhat\u00f3 r\u00e9szleges {0} trigger a k\u00f6vetkez\u0151 helyen: {1}. A r\u00e9szletes trigger csak az elavult szintaxissal tal\u00e1lhat\u00f3 meg. Jav\u00edtsa ki a t\u00e1mogatott szintaxisra."},
    {"DATETIMERANGEVALIDATOR_REQUIRES_EDITABLEVALUEHOLDER", "Ahhoz, hogy az \u00fcgyf\u00e9l-\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s m\u0171k\u00f6dj\u00e9k, a DateTimeRangeValidator EditableValueHolder t\u00edpus\u00fa \u00f6sszetev\u0151t ig\u00e9nyel. A rendszer letiltja az \u00fcgyf\u00e9l-\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9st a(z) {0} \u00f6sszetev\u0151 eset\u00e9n."},
    {"INVALID_LOCALE_LANG_LENGTH", "\u00c9rv\u00e9nytelen nyelv a(z) {0} nyelvi-ter\u00fcleti azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. A nyelvk\u00f3dnak 2 karakterb\u0151l kell \u00e1llnia. A helyes form\u00e1tumot a nyelvi-ter\u00fcleti be\u00e1ll\u00edt\u00e1sra vonatkoz\u00f3 javadoc tartalmazza. A rendszer az aktu\u00e1lis oldal be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t haszn\u00e1lja."},
    {"INVALID_LOCALE_LANG_CASE", "\u00c9rv\u00e9nytelen nyelv a(z) {0} nyelvi-ter\u00fcleti azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. A nyelvk\u00f3dnak kisbet\u0171snek kell lennie. A helyes form\u00e1tumot a nyelvi-ter\u00fcleti be\u00e1ll\u00edt\u00e1sra vonatkoz\u00f3 javadoc tartalmazza. A rendszer az aktu\u00e1lis oldal be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t haszn\u00e1lja."},
    {"INVALID_LOCALE_COUNTRY_LENGTH", "\u00c9rv\u00e9nytelen orsz\u00e1g a(z) {0} nyelvi-ter\u00fcleti azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. Az orsz\u00e1gk\u00f3dnak 2 karakterb\u0151l kell \u00e1llnia. A helyes form\u00e1tumot a nyelvi-ter\u00fcleti be\u00e1ll\u00edt\u00e1sra vonatkoz\u00f3 javadoc tartalmazza. A rendszer \u00fcres karakterl\u00e1ncot haszn\u00e1l orsz\u00e1gk\u00e9nt."},
    {"INVALID_LOCALE_COUNTRY_CASE", "\u00c9rv\u00e9nytelen orsz\u00e1g a(z) {0} nyelvi-ter\u00fcleti azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. Az orsz\u00e1gk\u00f3dnak nagybet\u0171snek kell lennie. A helyes form\u00e1tumot a nyelvi-ter\u00fcleti be\u00e1ll\u00edt\u00e1sra vonatkoz\u00f3 javadoc tartalmazza. A rendszer \u00fcres karakterl\u00e1ncot haszn\u00e1l orsz\u00e1gk\u00e9nt."},
    {"INVALID_LOCALE_VARIANT_HAS_SLASH", "\u00c9rv\u00e9nytelen v\u00e1ltoz\u00f3 a(z) {0} nyelvi-ter\u00fcleti azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. A v\u00e1ltoz\u00f3 nem tartalmazhat t\u00f6rtvonalat az XSS-t\u00e1mad\u00e1s elker\u00fcl\u00e9s\u00e9re. A rendszer \u00fcres karakterl\u00e1ncot haszn\u00e1l v\u00e1ltoz\u00f3k\u00e9nt."},
    {"COULD_NOT_DELETE_FILE", "Nem t\u00f6r\u00f6lhet\u0151 ez a f\u00e1jl: {0}"},
    {"UNEXPECTED_STATE", "Az IState csak a StateManager.SerializedView p\u00e9ld\u00e1nya lehet, illetve olyan objektumt\u00f6mb, aminek a hossza 2."},
    {"PARTIAL_STATE_SAVING_NOT_SUPPORTED", "A r\u00e9szleges \u00e1llapot ment\u00e9se m\u00e9g nem t\u00e1mogatott. \u00c1ll\u00edtsa be a web.xml f\u00e1jlban a javax.faces.PARTIAL_STATE_SAVING k\u00f6rnyezeti param\u00e9tert hamisra."},
    {"ATTRIBUTE_SERIALIZATION_FAILED", "Hiba a(z) {0} sorba rendez\u00e9sekor attrib\u00fatum:{1} \u00e9rt\u00e9k:{2}"},
    {"ATTRIBUTE_NOT_SERIALIABLE", "Az \u00e1t\u00e1ll\u00e1si {0} hiba {2} t\u00edpus\u00fa {1} attrib\u00fatuma nem alak\u00edthat\u00f3 soros adatt\u00e1"},
    {"SERIALIZABLE_ATTRIBUTE_MUTATED", "\u00c1t\u00e1ll\u00e1si hiba: Az {1} attrib\u00fatumhoz tartoz\u00f3 {0} soros adatt\u00e1 alak\u00edt\u00e1sa megv\u00e1ltozott, {2} helyett {3} lett, az attrib\u00fatum szennyez\u0151d\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl"},
    };
  }
}
